Mõisa wallitsuse poolt anti ülles et härja karjane Kristian Walks on 13mal Julil 1 Tinuma mõisa kartohwlid lasknud härjad ärra süa ja sõkuda, herra ja wallitseia on sedda näinud kui härjad kartohwelis olnud sest härja karjane olnud isse joobnud.
Ette astus härja karjane ja temma ei wõtnud oma süüd mitte sallata waid tunistas et tema läinud ommal koddost leiba tooma ja selle aiaga läinud 15kümend härga kartohwlise, herra ja wallitseja aitanud wälja aiada ja Wina olla tema selle pärast prukinud et koddo ollnud temal heina talkud.
Kohhos mõistis et härja karjane Kristjan Walks saab omma holetusse ette 30 hopi witsa.
